－纳霍德卡　１９１４－

时代再度变迁。

倚靠马匹的移动完全消失，从大型的蒸汽机关车转变成小型的铁车。

在世上被称作电动车化，进入了使用汽油的内燃机时代。

在这样的时代，我们住在纳霍德卡。那是距离海参崴很近的小镇。

虽然我们名义上是俄罗斯帝国的名誉市民，不过待在这的日子应该也不长了。

据说奥地利的皇太子被杀死了。还有传闻说又要发生大型战争。

「这里也很难再待下去了呢……」

​「嗯」

「不，并非这里，应该说是时代……」

至今为止也有几次的经验。似乎安定的时代和战火交集的混乱时代是交错来临的。

​「接着要前往哪？」

「这个嘛……」

大概不管去哪都没什么太大的差别。肯定今后的时代会将全世界都捲入进来。

虽然至今为止在世界中持续流浪了数百年，但电动车化将世界缩小了。

「去看看那个国家吧……」

​「那个国家是指？」

「最初发现你的国家」

从这的话，相对上也比较近。正好贸易也刚重新开放。

花了个月左右，来到了日本。是个位于大陆东边的岛国。

从我初次到来已经过了400年之久。

曾是以来自明朝的随员，待在五行博士身边。现在则是以俄罗斯帝国的贸易商来到此。

​「原来这就是那个国家啊……」

「是啊」

接着来到的是当时椿待过的神社。

明明相隔了数百年，这里却和那时一样毫无改变地残留下来。当然对于现在的椿自身来说，是不存在于记忆中的事情。

「你曾以此处的巫女待过」

​「啊！是这样啊」

没想到椿会如此简单地回我。就我来言，是有点扫兴的反应。

那个时候，作为此社的巫女，应该也具备什么责任才对。自从相遇时，她就早已理解了英语和葡萄牙语。

我认为在那时代，会来到这样的场所，应该是具备什么目的才来到此……

​「……怎么了？」

「不，没什么」

在这之前的椿我不了解。某种意义，是我所不认识的椿。

换个方式说……也可以说是她一个人，以自己的意志活着的时候。

「椿，你不想知道自己过去的目的吗？」

​「嗯～～没什么兴趣……」

「这样啊……」

​「先不管这些了，要开始准备新的星之间了」

椿这么说着，很高兴似的走了起来。

对于过去的自己……她表示没什么兴趣。

肯定对于椿来说，与现在的我一起生活就是她的全部吧。

……那么，在星之间留下记忆的行为是？假设全部都是为了此，那么我们至今为止这么做的意义又是……

我不由得产生出这样的疑问，但马上就打消了这念头。

在那之后又经过了数年。

我们在偏郊外的地方整顿住所。有时，也会下山到城市生活。

在这日新月异、发展迅速的世界中。

村子演变成小镇、小镇发展成城市。不久后，城市也将进步成大都市。

​「好久没来到城市了呢」

椿有点高兴似的，身上穿着刚做好的哥德式服装。

​「啊！是汽车哦。真罕见呢」

「嗯啊，最近变多了」

车子响起汽笛声缓慢地前进。行进中发出了乌黑的废弃和尖锐的声音。

接着，小孩们很有精神地越过车子。

大概是要去学校吧。现在似乎是连小孩都要上学的时代。

……以前我们不论走到哪都在一起。

但最近就没带椿去工作的场所。因为身旁伴随着小孩，会令人感到奇怪。

和过去身为梵蒂冈的审判官，巡迴教会的时代不同了吧……

所以看到很有精神到处奔跑的小孩，我不由得这么说。

「那个，你要不要也尝试去上学？」

​「上学？」

「一定很有趣喔」

然后交朋友、出去玩、一直都是笑着……

也许椿也能选择过着这种普通的生活与人生吧？

​「你怎么了？有点怪哦」

「咦……」

​「明明之前总是要我别和其他人要好……」

「确实……有这么说过呢」

我不由得暧昧地回答。连我自己都不知道为什么会提出这提案。

​「啊！有电影耶」

那里有着使用最近流行的幻灯机播放的映像小屋。似乎使用很多图片，利用视觉残像，看起来就像真的在动一样。

不过椿的目的不是那个，而是位于入口的纪念照相馆。

​「那个，我们去请店员帮我们拍张照嘛」

以前就有好几次这样要求过。今天因为穿着新衣服，所以更想拍照吧。

……好吧，毕竟难得两个人一起来到了城市。

「欢迎光临」

「我要拍一张纪念照」

「好的。先生你是要一个人拍呢？　还是女儿也一起呢？」

「咦！啊……那么和女儿一起」

​「姆」

椿马上鼓起脸颊。似乎是女儿二字惹她生气了。

​「算了，回家吧」

​「真讨厌，那个人真的很失礼耶」

像这个样子，椿只要被当作小孩就会很生气。虽然这样马上就认真起来的地方不管怎看都只是个小孩。

​「不管那个人了，我们快点回家吧」

「也是」

一回到宅邸，我们马上前往星之间。

即使现在还是称作星之间，但已不再制作专门的建筑。就只是将宅邸内的其中一房拿来专门使用。

​「哼哼哼～～♪」

今天椿也是愉悦地写着些什么。明明直到刚才都鼓着脸颊，现在却唱起了鼻歌，看起来很高兴的样子。

……老实说，现在没特别写什么新的事情。

这就只不过是当初来到星之间时，总是写了些什么的馀韵而已。

但这傢伙还是照常继续写着。

明明本来是死亡时的保险，但对于椿来说，却像是日记般的东西。

然后我能看懂的部分就只有──

……今天穿上新的衣服，相隔许久来到了城市……

最初用拉丁文写上的部分而已。在这之后就完全看不懂。

「你写的几乎都是独自的文字耶……」

​「嗯，因为是秘密」

「反正也不是什么重要的事情吧……」

​「姆，才不是这样呢」

椿稍微鼓起脸颊，又加写了些什么。大概像刚才那种琐碎的谈话也会写上去吧。

……算了。相隔许久我也来记录自己的事情。

我走向牆壁用黑笔快速写起。当然是用那傢伙看不懂、我独自的文字写。

……最近我觉得我的想法渐渐在改变。

但还很茫然，我自己也不是很清楚。不过大概是对于这种留下纪录的行为产生了疑问。

虽然说我们不死，但就只是会復活而已。然后在復活的时候，会继承一部分的记忆。

……不过，真正古老的记忆大概会渐渐失去吧。

实际上我不管死了多少次都想不起最初的事情。椿似乎也是一样。

如果这就是「自然法则」的话，那留下记忆的行为还有意义吗……

－９　月－

那是个夏日结束、非常晴朗的日子。是个风很大的早晨。

我在家门口目送那个人上班后，就一如往常地前往那个房间。

今天我也是在这个场所看家。偶尔那个人因工作前往城市时，我就会在这里等待。

​「能不能早一点回来呀……」

我今天也是这样喃喃自语，用着只有自己才看得懂的文字记录着。而写的内容尽是些无关紧要的事情。

在旁有着那个人记下的文字。

依旧是有怪癖又丑的字，从相遇后就不曾改变。所写的内容也尽是些我早已知道的事情。

……不过，也有少部分是我看不懂的。

和我不同，并没有很多。就只有少数几行是那个人独自创造的文字。

……到底写了些什么呢？

虽然一方面好奇想知道，但一方面又怕知道真相。

我发愣地想着这些事情…

…就在此时。

​「……正在晃动？」

最初是传到脚上的轻微震动。我马上就察觉到。

这是有时发生的地震前兆。我马上奔向屋外。

虽然就至今为止的经验，应该马上就会停了，不过因为有不好的预感。

​「哇」

突然间激烈的晃动，从牆壁和地板都传来摩擦声。还有玻璃破碎的声音。

我不由得差点倒下，儘管如此还是拼命地往出口奔去。要是二楼就这样崩塌的话，我会整个被活埋。

​「哈呼哈呼」

我好不容易跑出屋外。庆幸的是房屋也平安无事。

那是个很大的地震。就我还记得的部分，大概是这年左右最大的吧。

一看附近，很多建筑都并排倒塌，也可看到远处的城市正在冒烟，大概是因为地震引起了火灾吧。

​「……那个人没事吧」

那个人从昨天就出门前往城市。说是工作，留下我一个人独自前往。

……在这里等我。因为他这么说，所以我在这里等。

不过，要是有什么万一的时候……作为那个人的保险，这次我一定要完成他交给我的任务。

不对，和不死者、任务都无关。那个人是我…

…奉献生涯的对象……

－９　月－

那天我来到了城市。

以前椿也会跟着一起来，但像今天这种工作场所，就没办法带她来。

整顿好的洋风大厅。围绕桌子的是从事该国贸易的政府人员。

原本我是以来自俄罗斯的随员身分来到此国。目的是担任商务相关的协调角色。

不过现在那国从帝王政治变成共和联邦，对我而言，在此国的立场也变得危险起来。

「都已让我们等了一个月了呢」

官员摆出一看即知的不满态度。考虑到现在的情势这也是理所当然。

「非常抱歉，我马上确认……」

「马上是什么时候？」

「我知道了。我立刻去」

我立刻从椅子上站起。虽然也想了个敷衍的说法，但因为觉得很麻烦还是算了。

……差不多也该离开这个国家了吧。

我们总是在被捲入麻烦的事之前就离开该地。

当我想着这些事情，正要踏出第一步的时候……

「……发生了什么事？」

建筑稍微晃动。最初以为是错觉。

不过下个瞬间晃动得更激烈，还有此建筑本身发出的摩擦声。

是地震。而且我认为还是相当大的规模。

别说逃跑了，连站都站不住。当我蹲在地板时，破碎散落的玻璃碎片刺入我的身体。

上层的地板与巨大的柱子一个接一个地崩落下来，很多人就这样被压住。

完全无计可施。

「好痛……」

过了不久，晃动停止后，我慢慢地站了起来。右脚和左肩被掉落下来的天花板压碎，完全碎掉。

当灰尘不再落下、视线復原之时，附近全是满身是血倒下的人们。只响起了小小的呻吟声，已无人能动。

「喂！你要不要紧……」

我向眼前被压在瓦砾下的男性说话。他是直到刚刚为止还说着话的此国外交部人员。

我搬开瓦砾，正要把他身体扶起时……我的手停住了。

他的头完全被压碎。刚才我坐着的椅子也被压坏了。

「……只不过是我运气好逃过一劫」

虽说是不死者，但脖子断了也会死。如果头部被完全压碎也一样会死吧。

这倒下的尸体和我一样。在偶然的刹那间决定生与死。

「哈呼哈呼……」

入秋后正中午的炙热太阳。我拖着还有点疼痛的脚走着。

……我并不需要担心我的身体。只要放着，马上就会恢復原状。

即使如此我还是要赶紧回家。那傢伙肯定正在担心我，等着我回去……

当如此高照的太阳慢慢地往西边落下之时。

我终于到达我的家。一直走在化作瓦砾堆的城市，要花费5小时左右。

看来宅邸似乎平安无事。在前方那傢伙一个人很担心似的等着我回来。

​「啊……」

​「你、你不要紧吧，振作点」

她看着满身是血的我这么说。和平常轻声细语的说法方式不同。

「没事的，只是这点程度不要紧……」

​「可、可是都流了这么多血……」

「不要紧的……只是这点程度不会死」

​「真的吗？」

「当然，你以为我活了多少年……」

​「嗯、嗯，我知道了……不要丢下我一个人……」

当太阳完全下山时。那是个到了月还很炎热的夜晚。

「睡得真熟呢……」

椿在我旁边轻声打呼熟睡着。因为今天的事情，大概累了吧。

我不经意地看到房间内我写下的文字，记录着今天发生的事情。用着拉丁文写下今天发生了大地震。

关于差点丧命的事，我则用自己独自的文字写。因为不想让那傢伙担心。

在我的文字旁紧接着椿所写的文字。

和我不同，那傢伙的情况，能看懂的部分很少。不知不觉椿都是用着自己的文字所写。

……不过儘管看不懂，也大概知道内容。肯定关于我的事情写得比她自己还多吧。

她总是很高兴似的写着，一想到那个样子，就不由得想笑。而当她担心我的时候，也会令我感到很抱歉。

除了这些心情以外，另一方面也感到有所不安……

从窗外看见的夜空星星。在暑气仍残留的夜空中清楚可见的天之川。

曾经从世界各地仰望过的北极星。今天则是从东方的土地上遥望。

「记得她说过她叫康斯坦丝……」

那个不死者现在正在做什么呢？还是在远离人烟的场所悄悄地生活吗？

……她说过她捨弃了所有的过去，只活在当下。

她不像我们，并不会记录至今为止的人生。也不会想着自己会一遍又一遍地復活。

总是…

…提倡着人生只有一次。

「如果我不小心死了……」

那傢伙会变成怎样呢？如果我不再是现在的我，那傢伙会怎么做呢……

是不是打算一直以保险一职待在我身边呢？

对于我们不死者来说，活着的意义我不知道。

……不过，人应该是可以改变的。

难道不是我们自己放弃了其他可能性与未来吗……

－日本海　冬－

雪静静地往海面持续降下。

和椿搭乘游艇出海都已即将迎接第天。

虽然不知道正往何处前进，不过我认为离日本应该蛮远了。

在这种状况下，椿一如往常地坐在甲板上制作衣服。

「差不多快要完成了吗？」

​「是的」

椿有点高兴似的回我。

回想起来和这傢伙相遇，然后共同行动，即将迈入1个月。

在这期间，椿总是制作着衣服。有一次还把做到一半的衣服作废。

所以──

「做好的话，要给我看喔」

就我而言并没有深层的含意。只是依照对话流程自然说出的话语……

​「不要……」

她却突然用着严厉的眼神回我。和之前面无表情的反应也不一样。

​「并不是为你装扮的……」

「咦！喔喔，抱歉，我不是这意思……」

​「已经够了……」

「哇」

我突然被推下海。因为过于突然，一开始还不知道被干了什么事。

「喂！你是什么意思」

​「再见」

「啊……」

她无视愣住的我，游艇也未停下，就这样消失在黑暗中。

「这是在开什么玩笑……」

我被扔到夜晚的海洋上。些微可见的只有水平线和空的境界。

为了避免溺水我努力将头伸出海面，但身上穿着的衣服让我连踩水都很困难。

关键是身体因冰冷的海水而冻僵，无法随心所欲行动。

……那傢伙明明以前曾救过我。

「为何事到如今却……」

我在无法好好思考的情况下这么说。接着渐渐感受到身体越来越沉重。

大概再过不久手脚就会因失温症而不能动了吧。並非多长时间。

「咳咳」

我因喝进了一点水不由得呛到。再这样下去肯定会溺水。

……如果我是不死者的话，会变成怎样？每当溺死，就在此復活吗？

我漫无边际地意识着关于自己的「死」。在黑暗中只是不停地拼命游着……

​「那个……」

没想到能听见那傢伙的声音。

在黑暗中，那傢伙理所当然似的走在海面上。但我没有馀力再去探索那奇异的样子。

​「……你还活着吗？」

「嗯啊……」

我在溺水的情况下勉强地回答了她。可以说是无意识地举起手腕，向她伸出手。

​「那我救你好了」

椿面无表情地仅告知这句后，就握住我的手。她紧握的手非常地温暖。

在朦胧意识中，我察觉到时已在甲板上。

虽然说比在海中好很多，但溼透的身体已冻僵，一直不停颤抖。大概是因失温症导致的临终时刻吧。

​「给你，毛巾哦」

​「可以在客舱内取暖哦」

我照她所说的收下毛巾，缓慢地往客舱内移动。

正确来说是因为冻僵的身体和朦胧的意识，没有其他的选项可选。

我就如同倒下般的，躺在暖房已见效的客舱内。连脱下溼透衣服的馀力都没有。

温暖的室内温度让我的体温逐渐回升，也感受到意识正在慢慢回復。

「话说回来，那傢伙……」

她刚才应该是走在海上。也不知道是怎么把溺水中的我搬到船上的。

虽然她似乎会使用几个不可思议的法术，但更无法理解的是不知道那傢伙到底在想着什么。

……以前她也曾拼命救过我。

不过刚才却打算杀了我。而且大概是认真的。

​「已不要紧了吗？」

「嗯啊，拜你所赐」

我换上干衣服，再次来到了甲板。

椿一如往常淡定地和我说话。看起来就好像完全不在意刚才的事情一样。

但是对于差点就被杀死的我来说，不能就这样算了。当我正想着要从何说起的时候──

​「你看，天空渐渐放晴了哦……」

她这么说着，突然仰望夜空。

在雪势减弱的天空中，闪耀着无数的星星。冬季星座在正上空展开，形成了一条发出光芒的带状天之川。

她向这样的星空伸出手后，继续说着。

​「那个是仙后座的第谷超新星……」

​「然后，在那前方可见的就是北极星哦……」

椿就好像单方面在说话。似乎也忘了刚才把我扔下海的事情。

​「你知道吗？夜晚之所以黑暗是为了能看见星星哦」

「……你想说什么？」

​「也就是说明天就会到达了哦」

「咦……」

​「那么晚安了」

「啊！不，等一下」

我急忙挽留她留下。因为有很多想问的事情。

虽然说关于不可思议的法术以及明天航海就要结束的事情我也很在意……

「椿，我有问题」

​「什么事情？」

「你到底想把我怎样？」

​「………………」

想起以前曾拼命救过我，但刚才却真的想杀死我。

到底想把我怎样？到底想要我做什么……

​「这个嘛……目的当然是有的哦」

「那么目的是？」

​「与你无关。不过……」

​「刚才会救你……只是一时兴起」

……一时兴起。椿说完这句就回到客舱了。

虽然不知道要带我去哪，不过这漫长的旅途也会因此而结束吧……

－纳霍德卡　２０２１－

我们搭乘游艇越过海洋……

接着在上陆后，走了大概数小时。这里应该是俄罗斯的某处山道。

我们一直走在幽森的森林中，接着在前方突然出现了宽阔的场所。

「这里就是了吗……」

​「是的，把你带来这里就是我的目的哦……」

好不容易到达的是某处像是废墟的场所。从那崩坏的样子来看，也可看出已有长时间被放置不管。

回想起来，从初次和椿相遇，以东京为目标的那天开始算起，我们都已共同行动了两个月以上。

……做到这种地步，把我带来这个场所。

到底想要我做什么？到底有什么目的……

在一无所知的状态下，我也走进了那座崩坏的建筑内。

崩坏的屋顶早已失去了遮挡作用。在灰暗中雪也纷纷地下了进来。

不久后，椿在尽头处停下脚步。

在那快要崩坏的房间内，牆上和地板整面写满了文字。

规模比在东京神社看到的还要大，即使只是稍看一下，也知道是古老时代的东西。

「这里也写上了很多事情呢……」

​「应该看得懂哦，因为只是普通的拉丁文」

「不，拉丁文之类的……」

我看不懂。正打算这么说的时候，我话停了下来。

不知为何我可以理解在牆壁整面写上的文字。

「为什么……我能看懂？」

​「当然囉，因为是你写的哦」

「我？是指这些全部都是我自己写的吗？」

照他说的我看了文章的一节。应该是最初的一文吧。为了引起注目写得非常地大。

……给正在看着这个的自己……

文章是从这句话开始起头的。内容和前几天在东京神社所见的很像。

──我作为不死者活了数百年。和另一个不死者椿一起在世界中流浪。

在这之后也写上了很多事情，最后则是写上了离开此地一事。

……今天我要离开纳霍德卡前往日本。1914年。圣热罗尼莫。

如果把这些和椿至今为止的说明合併起来的话……

就会是──因为我在某处死了，所以现在失去了当时的记忆。

「那么我是名为圣热罗尼莫的人吗……」

​「是……这样没错，但还不是」

「还？」

​「也就是快要的意思……」

椿回我的同时，取出了如剑般的刃具。豪不犹豫地把刀锋朝向我。

「喂！你是什么意思啊」

​「意思就是我要杀了你」

她的话语中不带有一丝犹豫。表情也没有之前偶尔展现给我看的温柔。

就像是初次见面时那样，带着淡定、毫无感情的眼神打算杀了我。

「那杀我的理由是？」

​「因为我一直在寻找的并不是你……」

这道理我是可以理解。也就是说她要寻找的是以前的我……名为圣热罗尼莫的人吧。

若是现在的我是曾经死过忘记一切的状态，那她追寻的虽然是我，但也不是我。

到此为止我是能理解……

「那么，为何要带我来到这里？」

​「因为这是我的任务……」

「任务？」

即使如此，我还是不懂辛苦带我来到这种场所的理由是什么。

从相遇后，随时都能杀了我吧。实际上也有几次差点被杀死。

到底…

…想要我做什么……

－以人的身分－

季节由秋转冬，今晚下起了今年第一场雪。

虽然是困扰我很久的事情，但我下定了一个决心。因为我认为如果要离开此国，过得越久就越困难。

所以我写好了一封介绍信。收信者是在此国有点交流的贵族院一员。

​「啊！雪又下起了呢」

椿一如往常地走了过来。

接着并排在我身旁，两个人一起仰望着飘雪。这已是重復了好几年的日常光景。

「雪真是残酷呢……」

​「残酷？」

「嗯啊，因为会把所有的东西都染成白色……」

会把原本在此的东西恢復成全新的状态。就好像从一开始就什么都没有似的染成白色。

总觉得这和我们莫名地相似。我也不知道这到底是「诅咒」还是「祝福」。

「椿，这是我从以前就一直思考着的事情……」

我说到此后，慢慢地继续说下去。

「我们停止使用星之间吧」

​「是指要停止留下记忆的行为吗？」

「没错」

我说着给椿看刚才写好的介绍信。甚至可以说在这之后要提的事才是我的本题。

「针对我而准备的保险，也可以为了我忘了……」

​「呃，我不知道你在说什么耶……」

「就是字面上的意思」

即使对这傢伙来说是很突然的事情，但就我来说已是思考过数年、数十年后得到的答案。

「以前我收下了你的人生…

…现在还给你」

​「咦……」

「你的人生是属于你的……」

「也就是说……你也一个人活下去吧」

​「………………」

椿就这样低着头。也没特别说什么。只是一直保持沉默。

她理解了我所说的意思。不过就算理解了，大概还是不能接受吧。

……就这样持续了一段漫长的沉默。窗外的雪势也悄悄地增强。

不久后听见的是那傢伙的呜咽声……

​「呜呜，为、为什么你要说出那种话……」

​「明、明明我们都一起活了200年」

「你说得没错，我们都活了年200了……」

从初次相遇时算起，早已400年以上。即使是从一起生活算起，也是200年以上。

而一旦活了这么久，只要死了……

「现在的记忆将不会再继承」

​「这、这样的话，我就带你到星之间……」

​「这、这次我会好、好好地做好保险的」

「……我要说的并不是这个」

只要你继续和我一起活下去，你我都没有活在「当下」。

就算真的有赐与我们不死的存在……具有某种意图，将事情託付给我们……

那也不是她那幼小、纤细的肩膀所能承担的。

「今天的你是由今天做成的……不是有人这样告诉过你了吗？」

​「這、這種事情我才不懂呢……」

​「我、我會好好學習法術，盡可能地使自己不要成為拖油瓶」

​「也、也不会再表现出想要新衣服的样子了……」

​「拜、拜託你继续命令我在这里等你好不好」

椿哭了。在这昏暗的星之间悲鸣地响起了她幼小的哭泣声。

窗外仍旧继续下着雪。彷彿花瓣般地，从高空中缓慢地飘落而下。

接着，在触碰指尖的瞬间，结晶的雪花马上就融化消失。如此刹那间的生命让我感到虚幻、悲伤。

……活了数百年，只有学到一件事。

时间…

…并不是万能的。有时时间会替我们解决，而有时不会。

……在这短短一生中……不停地烦恼、累积了各种错误，即使如此还是努力地活下去，如果说这样才是人的话……

至少我希望这傢伙可以活得更像人一点。

希望她能把那小小肩膀承担不住的重责放下……

「如果有一天我们能再相遇的话……」

「就告诉你那些文字的意思吧……」

​「……我终于察觉到了……」

活了200年才理解。和那个人在一起将近300年才终于察觉到。

​「我害怕的不是死……」

不是无法忘怀痛苦的过去，也不是独自一人度过漫长的人生。

真正害怕的是有一天会忘记…

…那个人的事情。以及──我会消失在那个人的心中……

​「害怕失去现在这份情感……」

​「这样啊……原来是这个样子啊……」

我一边喃喃自语，一边把举起的剑收下。

他说过已不需要保险。也说过要我活在当下。

虽然我不知道一直忍耐一直忍耐，忍耐到最后…

…到底会有怎样的未来……

虽然我不知道将不想忘记的过去和珍贵的回忆都忘记，活在当下有什么意义……

「……你不杀我了吗？」

​「是的……不过请你遵守承诺」

牆壁上写上了那个人的文字。几乎都是用拉丁文所写的普通记述。

但是有一小部分是用着不同的文字所写。那里有着以前问了好几次都不愿意告诉我的秘密一文。

​「这里……可以念给我听吗？」

「我吗？」

​「你的话……应该说只有你才看得懂」

「我知道了」

「……给椿……」

「回想起来从初次相遇后，我们共同度过了一段很长的日子……」

……我竖耳倾听他的话语。碰触在肌肤上的雪也不会令我感到寒冷。

……那是我不会忘记的熟悉声音。是我唯一会以「你」称呼、奉献一生的对象。

那是他隐瞒着我……最后「遗留给我」的讯息。

「别硬去找寻别人爱你的理由……」

「只要暂时别忘记我就足够了……」

「最后椿…

…我爱你」

​「这样啊……原来写上的是这些事情啊……」

之前就有这种感觉。他那时大概很害羞吧。

​「那个，哪个部分是我爱你呢？」

「这里，在这文章最后写上的部分」

他手指的是短短的四个文字。小小地写在靠近天花板不引人注目的场所。

字依旧有着右边偏上的怪癖，即使是客套话也称不上好看。

……但那个人隐瞒着我写着这种事情。总是很冷静，老是说教，一直把我当作小孩，明明是这样的人……

一想到他那个样子我就……

​「呜呜呜……」

不知为何…

…哭了出来。明明我是想笑的，但我的心却不听我使唤。

​「爱、爱我的话就要好好地说出来啊……」

​「我、我也是个笨蛋，说出来就好了」

雪从黑暗的夜空中静静地持续降下。把周遭可见的所有事物都染成白色。

以前说过雪很残酷的那个人。现在却说着不同的话……我就这样和不同的人仰望着夜空。

在位于正上方的北极星之下，雪势大概还会再加强吧。距离春天还很久。

肯定会将这一切就好像最初就什么都没有似的抹去掉吧……

​「那么，保重了……」

「你在这之后要去哪？」

​「不知道……」

​「可是我不会死……你也长久地活下去吧」

……就这样我和那个人离别了。之后的事我不知道。虽然想知道但不知道。

肯定我在这之后也会……

继续沉溺在后悔的大海中，而有时──

会开着恋恋不捨的船只出航吧。

……我就在这里。……我仍然在等你。我还活着。我还没忘记。

然后……

​「永远都以椿的身分存在下去吧……」
